<resources>
    <string name="app_name">Vaccination4YOU\u2122</string>
    <string name="welcome">Dobrodošli u\nVaccination4YOU\u2122</string>
    <string name="start">Registracija\u27A4</string>
    <string name="about">O Nama</string>
    <string name="info">Informacije COVID-19</string>
    <string name="first_name">Ime</string>
    <string name="last_name">Prezime</string>
    <string name="birth_date">Datum rođenja ( dd/mm/yyyy ) </string>
    <string name="unos_podataka">Molimo unesite Vaše podatke.</string>
    <string name="dalje">Dalje</string>
    <string name="kategorije">Ukoliko spadate u sljedeće kategorije molimo Vas da označite polja.</string>
    <string name="trudnoca">Trudna sam.</string>
    <string name="respiratorne_smetnje">Spadam u kategoriju pacijenata sa respiratornim smetnjama.</string>
    <string name="dijabeticar">Dijabetičar sam.</string>
    <string name="hemodijaliza">Idem na hemodijalizu.</string>
    <string name="onkoloski">Onkoloski sam pacijent.</string>
    <string name="about_text">Ovo je prva aplikacije/prvi projekat.\nNapravili su je studenti Riad Pap i Azra Hadžihajdarević kao projekat iz predmeta Razvoj mobilnih aplikacija.\n\nAplikacija je rađena u programskom jeziku <b>Kotlin</b>.</string>
    <string name="izbor_vakcine">Izaberite vakcinu:</string>
    <string name="Pfizer_BioNTech">Pfizer-BioNTech</string>
    <string name="Moderna">Moderna</string>
    <string name="Johnson"><![CDATA[Johnson & Johnson’s]]></string>
    <string name="Sinopharm">Sinopharm</string>
    <string name="Sputnik">Sputnik V</string>
    <string name="Covid_q">Da li trenutno bolujete od COVID-19 ?</string>
    <string name="da">Da</string>
    <string name="ne">Ne</string>
    <string name="AstraZeneca">AstraZeneca</string>
    <string name="Covid_19">Koronavirusi su velika porodica virusa, koje nalazimo kod ljudi i životinja. Pod elektronskim mikroskopom ovi virusi imaju oblik krune, zbog čega su nazvani po latinskoj riječi corona, što znači \'kruna\'. Neki koronavirusi poznati su od 1960-ih godina kao uzročnici bolesti kod ljudi, od obične prehlade do težih upala respiratornog sistema. Ipak, od 2003. g. počeli su se pojavljivati novi koronavirusi, koji su sa životinja prešli na ljude te se počeli širiti s čovjeka na čovjeka. Dakle, nakon pojave SARS-a u Kini 2002. g. te MERS-a na Bliskom Istoku 2012. g. (koji se još uvijek pojavljuje), sada ponovno imamo novi koronavirus koji se pojavio u Kini.</string>
    <string name="Covid_19_novo">Šta je novi koronavirus?</string>
    <string name="Sta_je_covid">Šta je koronavirus?</string>
    <string name="sta_text">Novi koronavirus is novi soj koronavirusa koji do sada nije bio otkriven kod ljudi. Svjetska zdravstvena organizacija ga je nazvala SARS-CoV-2 (SARS-coronavirus-2), a bolest koju uzrokuje COVID-19 (\"coronavirus disease\"). Otkriven je u Kini krajem 2019. godine.</string>
    <string name="opasnost">Koliko je opasan novi koronavirus?</string>
    <string name="opasnost_text">Prema dostupnim informacijama, infekcija novim koronavirusom najčešće uzorkuje simptome poput povišene temperature, suhog kašlja i umora, dok se rjeđe javljaju bolovi u tijelu, začepljen nos i grlobolja. U jedne  od pet oboljelih osoba može doći do otežanog disanja i razvoja upale pluća, a u rjeđim slučajevima i do smrti. Čini se kako su starije osobe i osobe s kroničnim bolestima (npr. bolesti srca i dijabetes) podložnije težim oblicima bolest. Ipak, mora se naglasiti kako i druge osobe mogu teže oboljeti od COVID-19 infekcije. Određeni broj zaraženih osoba ne pokazuju nikakve simptome bolesti (tzv. asimptomatski slučajevi).</string>
    <string name="z_zivotinje">Može li se čovjek zaraziti novim koronavirusom sa životinja?</string>
    <string name="z_zivotinje_text">SARS-CoV se prenio na ljude sa cibetke, životinja najsrodnija mačkama, dok se MERS-CoV prenosi s jednogrbih deva na ljude. Postoje i još neki otkriveni koronavirusi koji cirkuliraju među životinjama, ali još nisu prešli na ljude. Životinjski izvor novog koronavirusa još nije otkriven, što ne znači da se čovjek ne može zaraziti od bilo koje životinje ili kućnog ljubimca. Vjerojatni izvor zaraze je neka životinja koja se prodavala na tržnici u Wuhanu. </string>
    <string name="prenos">Može li se novi koronavirus prenijeti s osobe na osobu?</string>
    <string name="prenos_text">Da, novi koronavirus uzrokuje respiratornu bolest i može se prenijeti s osobe na osobu, obično nakon bliskog kontakta sa zaraženom osobom, npr. u kućanstvu, na radnom mjestu ili u zdravstvenim ustanovama.</string>
    <string name="sirenje">Kako se novi koronavirus širi?</string>
    <string name="sirenje_text">Novi koronavirus je respiratorni virus koji se primarno širi u kontaktu s inficiranom osobom putem kapljica iz usta i nosa koje nastaju prilikom govora, kašljanja i kihanja i koje izravno padaju na sluznicu nosa, usta ili očiju druge osobe. Kapljice mogu pasti i na okolne površine, a preko njih se najčešće rukama virus prenese dalje. Zato je važno da svako prakticira respiratornu higijenu te održava fizičku udaljenost od drugih osoba od najmanje 2 metra. U bliskom kontaktu preporučuje se korištenje maski za lice koje prekrivaju usta i nos. Redovnim i pravilnim pranjem ruku smanjujemo mogućnost zaraze.</string>
    <string name="povrsine">Koliko dugo novi koronavirus može preživjeti na površinama?</string>
    <string name="povrsine_text">Još uvijek nije tačno poznato koliko dugo novi koronavirus može preživjeti na površinama. Dosadašnje znanje nam govori kako virus može preživjeti na površinama nekoliko dana. Uobičajeni dezinfikanti uništavaju virus.</string>
    <string name="inkubacija">Kolika je inkubacija za infekciju novim koronavirusom?</string>
    <string name="inkubacija_text">Procjenjuje se kako inkubacija traje od 2 do 14 dana (prosječno 5–6 dana).</string>
    <string name="lijecenje">Postoji li specifično liječenje bolesti uzrokovane novim koronavirusom?</string>
    <string name="lijecenje_text">Ne postoji posebno liječenje za ovu bolest. Pristup liječenju pacijenata s infekcijama vezanim uz koronaviruse je liječenje kliničkih simptoma (npr. povišene temperature) i pružanje njege. Trenutno postoje vakcine za suzbijanje širenja zaraze infekcijom SARS-COVID-19.</string>
    <string name="nista">Ništa od navedenog.</string>
    <string name="kategorije_end">Kategorije</string>
    <string name="boluje_covid">COVID-19 dijagnoza : </string>
    <string name="Kategorije_rizika">Rizične kategorije : </string>
    <string name="ime">Ime i prezime : </string>
    <string name="datum_vakcine">Datum vakcinacije : </string>
    <string name="Vakcina">Vakcina : </string>
    <string name="datum_r">Datum rođenja : </string>
    <string name="datum">Datum : </string>
    <string name="share_data">Moji podaci za vakcinaciju :\nIme i prezime: %1$s\nVakcina: %2$s\nDatum vakcinacije: %3$s\nGdje su tvoji?</string>
    <string name="pozitivan">POZITIVAN</string>
    <string name="negativan">NEGATIVAN</string>
    <string name="dijabeticar_P">Dijabetičar\n</string>
    <string name="trudnica_P">Trudnica\n</string>
    <string name="hemodijaliza_P">Hemodijalizni pacijent\n</string>
    <string name="respiratorne_smetnje_P">Pacijent sa respiratornim smetnjama\n</string>
    <string name="onkoloski_P">Onkološki pacijent\n</string>
    <string name="NONE">Ne spadate u kategoriju rizično ugrozenih pacijenata</string>
    <string name="toastF_success">Vaši podaci su uspješno sačuvani. Lokacija: %1$s</string>
    <string name="toastF_fail">Vaši podaci nisu uspješno sačuvani.</string>
    <string name="savefile">Sačuvaj podatke</string>
    <string name="registrovani_za_vakcinu">Random broj</string>
    <string name="ljudi_za_vakcinu">Trenutni broj\nregistrovanih za vakcinu :</string>
    <string name="img_desc">Prekrižen koronavirus</string>
    <string name="not_checked_boxes"> Molim Vas označite jedno od datih polja da bi nastavili.</string>
</resources>